La Japonaise a eu le dernier mot. Dans un match titanesque, au cours duquel les deux joueuses ont livré une prestation de haut vol, <START:person> Naomi Osaka <END> a pris le meilleur sur <START:person> Karolina Pliskova, <END> en trois sets, (6-2, 4-6, 6-4). <START:location> Osaka <END> s'offre une deuxième finale d'affilée en <START:location> Grand <END> Chelem, la première à <START:location> Melbourne <END> et affrontera Kvitova en finale, samedi. Voir aussi : <START:person> Serena Williams <END> chute malgré quatre balles de match
